<script src="//archive.org/includes/analytics.js?v=cf34f82" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app56.us.archive.org';v.server_ms=221;archive_analytics.send_pageview({});});</script><script type="text/javascript" src="/_static/js/ait-client-rewrite.js" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
WB_wombat_Init("https://web.archive.org/web", "20150208140306", "becl23.b3.cdn.co.il");
</script>
<script type="text/javascript" src="/_static/js/wbhack.js" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript">
__wbhack.init('https://web.archive.org/web');
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/banner-styles.css" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="/_static/css/iconochive.css" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->
<help>
	<page>
		<id>1</id>
		<template>help06</template>
		<texts>
			<p1>בחר נושא עליו תרצה לקבל עזרה</p1>	
			<p5>עזרה - נושאים</p5>			
		</texts>
		<pics>						
		</pics>
		<links>
		 <l1>0*יציאה</l1>
			<l2>100*כדור הבדולח (מגדל הקוסם)</l2>
			<l3>110*ספר הקסמים (מגדל הקוסם)</l3>			
			<l4>120*שיפור קסמים (מגדל הקוסם)</l4>
			<l5>130*חנות חפצים (מגדל הקוסם)</l5>
			<l6>140*מפת הממלכה</l6>
			<l7>150*מבוכים</l7>
			<l8>160*פגישת מפלצות</l8>
			<l9>170*קסמים</l9>
			<l10>180*דף הדמות</l10>
			<l11>2*משהו</l11>
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>2</id>
		<template>help02</template>
		<texts>
			
			<p1>ברוך הבא להרפתקאות במבה בממלכה הקסומה! בקרוב תהפוך מקוסם מתחיל לגיבור הממלכה!</p1>
			<p2>זהו מגדל הקוסם שלך. מכאן תוכל ללמוד קסמים חדשים ולשפר את הקיימים וגם לקנות לבוש המתאים לקוסם מן השורה.</p2>
			<p3>הדבר הראשון והכי חשוב שכדאי לך לזכור הוא שהעזרה תמיד נמצאת כאן, בפינה השמאלית העליונה, כך שאם תתקל בשאלות, פשוט לחץ והיא תופיע מיד.</p3>
			<p4>לחץ על "המשך" ותראה מה אפשר לעשות כאן.</p4>	
			<p5>ברוך הבא</p5>			
			
		</texts>
		<pics>		
			<pic1>media/help002.png</pic1>				
		</pics>
		<links>
			<l1>102*המשך</l1>		
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>102</id>
		<template>help03</template>
		<texts>
			<p1>אחד הדברים הכי חשובים במגדל שלך הוא כדור הבדולח. דרכו תוכל לראות מה קורה בממלכה ומהן המשימות החדשות שלך.</p1>
			<p2>כדי להיכנס לכדור הבדולח, פשוט לחץ עליו עם העכבר.</p2>
			<p3>אני אפגוש אותך לשיעור השני ממש עוד מעט, אחרי שתיכנס לכדור הבדולח שלך. להתראות!</p3>
			<p4>לחץ על "המשך" כדי לסגור את העזרה, ואחר כך על כדור הבדולח כדי לבחור משימה.</p4>
			<p5>כדור הבדולח</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help003.png</pic1>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>3</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>וואו, כדור בדולח אמיתי! מעניין מה אפשר לראות בו. לחץ על כפתור "מצא משימה" כדי לראות איזה משימות דורשות טיפולו של קוסם אמיתי.</p1>
			<p2>אם המשימה לא מוצאת חן בעיניך, תמיד תוכל לנסות למצוא משימה אחרת, אם רק תלחץ שוב על "מצא משימה".</p2>
			<p3>כדי לקחת את המשימה המופיעה בכדור, לחץ על "אשר משימה". ככל שתתקדם ברמות, יופיעו משימות מאתגרות יותר ומשתלמות יותר.</p3>
			<p4>סגור את העזרה על ידי כפתור "המשך", בחר את המשימה על ידי לחיצה על "מצא משימה" ואשר אותה על ידי לחיצה על "אשר משימה".</p4>
			<p5>משימות</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help005.png</pic1>
			<pic2>media/help006.png</pic2>
		</pics>
		<links>	
			<l1>0*המשך</l1>					
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>4</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>מעולה! בחרת את המשימה הראשונה שלך. שמת לב לסימן הצהוב שהופיע ליד דלת היציאה מהמגדל? זהו סימן המשימה, והוא יעזור לך לדעת מה עלייך לעשות.</p1>
			<p2>זכור לחפש את סימן המשימה. הסימן יראה לך לאן צריך ללכת, מה לחפש ואפילו מול איזו מפלצת עליך להתמודד.</p2>
			<p3>הגיע הזמן לצאת אל הממלכה, הרי הבטחת לגולדי שתמצא פירות בשבילו, נכון? אז קדימה, להרפתקה!</p3>
			<p4>סגור את העזרה על ידי כפתור "המשך", ולחץ על דלת היציאה מהמגדל כדי לצאת אל הממלכה.</p4>
			<p5>סימן המשימה</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help007.png</pic1>
			<pic2>media/help008.png</pic2>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>			
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>5</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>איזה כיף לצאת החוצה אחרי כל הלימודים האלו.</p1>
			<p2>המגדל שלך תמיד ממוקם במרכז הממלכה. כדי לחזור למגדל, פשוט לחץ עליו והקוסם שלך יגיע אליו בעזרת מטה הקסמים שלו.</p2>
			<p3>עכשיו, כשאתה יודע איפה המגדל שלך אפשר לצאת למבוך שבו נמצא האוצר.</p3>
			<p4>חפש את המבוך עם סימן המשימה ולחץ עליו, כדי שהגיבור שלך ימשיך במשימה שלו.</p4>
			<p5>מפת הממלכה</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help009.png</pic1>
			<pic2>media/help010.png</pic2>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>					
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>6</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>הגעת למבוך! זכור, עליך להגיע אל תיבת האוצר, אבל בדרך אתה יכול לחפש ולגלות מה עוד מסתתר במבוך.</p1>
			<p2>כדי להתחיל להתקדם במבוך, לחץ על הקובייה שבצד ימין, המסומנת בחץ, ונראה כמה משבצות תוכל להתקדם בסיבוב הזה.</p2>
			<p3>בכל פעם שתגלגל את הקובייה, תראה חצים שיראו לך לאן הגיבור שלך יוכל להתקדם. אפשר לבחור רק משבצת אחת מכל האפשרויות, אז בחר בזהירות.</p3>
			<p4>למה אתה מחכה? גלגל את הקובייה!</p4>
			<p5>מבוכים</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help011.png</pic1>
			<pic2>media/help012.png</pic2>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>					
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>7</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>סיימת את התור הראשון במבוך, אבל לפניך עוד דרך ארוכה. שים לב, יש לך בצד ימין 3 יכולות מיוחדות, שיעזרו בעת צרה.</p1>
			<p2>היכולות יתנו לך אפשרות לגלגל את הקובייה שוב, להחסיר מהמספר שיצא בקובייה, או להוסיף אליו.</p2>
			<p3>כדי להשתמש באחת היכולות, פשוט לחץ עליה. זכור, בכל יכולת אפשר להשתמש רק פעם אחת בכל מבוך, ולא ביותר מיכולת אחת בכל תור.</p3>
			<p4>עכשיו, אחרי ההסברים, הגיע הזמן למצוא את האוצר. הובל את הקוסם שלך אל תיבה המסומנת בסימן המשימה. בהצלחה!</p4>
			<p5>יכולות המבוך</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help013.png</pic1>
			<pic2>media/help014.png</pic2>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>8</id>
		<template>help02</template>
		<texts>
			<p1>מצוין! מצאת את הפירות של הליצן וסיימת את המשימה! אפילו עלית רמה ועכשיו אתה קוסם חזק יותר!</p1>			
			<p2>אם אתה רוצה, אתה יכול להמשיך להסתובב במבוך ולחפש עוד אוצרות.</p2>
			<p3>אתה תמיד יכול לצאת מהמבוך על ידי לחיצה על כפתור "למפה" בפינה הימנית התחתונה, ולחזור למגדל שלך.</p3>
			<p4>אני מחכה לך במגדל לשיעור נוסף.</p4>
			<p5>סיום משימה</p5>
		</texts>
		<pics>		
			<pic1>media/help016.png</pic1>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>					
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>9</id>
		<template>help05</template>
		<texts>
			<p2>אח... איזה כיף לחזור הביתה. בוא נכיר את מגדל הקוסם שלך עוד קצת. בטח כבר שמת לב לסימן הקוסם שבפינה הימנית התחתונה.</p2>
			<p3>תראה מה קורה אם לוחצים עליו.</p3>
			<p4>לחץ על סימן הקוסם.</p4>
			<p5>סימן הקוסם</p5>
					
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help022.png</pic1>					
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>10</id>
		<template>help01</template>
		<texts>
			<p1>זהו מסך הדמות שלך. דרך מסך הדמות תוכל תמיד לראות את מצב הקוסם שלך.</p1>
			<p2>מכאן תוכל גם להלביש אותו בחפצים חדשים שקנית או מצאת ולראות באיזה קסמים אתה כבר יודע להשתמש.</p2>
			<p3>לאחר שתסיים להתעדכן, תוכל לצאת מהמסך על ידי לחיצה על כפתור ה"חזרה".</p3>
			<p5>מסך הדמות</p5>			
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help023.png</pic1>
			<pic2>media/help024.png</pic2>
			<pic3>media/help024b.png</pic3>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>						
		</links>
	</page>
	
	
	
	<page>
		<id>11</id>
		<template>help05</template>
		<texts>
			<p2>אפשר לעשות כמה דברים עם הניסיון והכסף שצברת. למשל, אתה יכול לצאת למסע קניות מהנה בחנות החפצים</p2>
			<p4>לחץ על חנות החפצים כדי לראות את החפצים שתוכל לקנות.</p4>
			<p5>קניות</p5>	
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help017.png</pic1>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>12</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>ברוך הבא לחנות. </p1>
			<p2>אתה יכול לראות את כל החפצים החדשים של החנות בחלק השמאלי הכחול, ואת אלה שלך בחלק האמצעי החום.</p2>
			<p3>כשתעבור עם העכבר מעל חפץ מסויים, תוכל לראות את הפרטים שלו. בשביל לקנות חפץ, סמן אותו עם העכבר ולחץ על "קנה".</p3>
			<p4>קנה חפץ חדש, הוא ישפר את יכולות הגיבור שלך.</p4>
			<p5>חנות החפצים</p5>
			
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help018.png</pic1>
			<pic2>media/help019.png</pic2>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>					
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>13</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>מעולה, עכשיו יש לך חפץ חדש. תוכל ללבוש אותו כבר עכשיו על ידי סימון עם העכבר ולחיצה על "לבש".</p1>
			<p2>חפצים שאתה לובש יכולים לשפר את נתוני הקוסם שלך אז אל תשכח לבדוק איזה חפץ כדאי ללבוש.</p2>
			<p3>חפצים שאתה לא צריך יותר אפשר למכור בחנות בעזרת הכפתור "מכור".</p3>			
			<p4>עכשיו חזור למגדל על ידי לחיצה על "חזרה".</p4>
			<p5>לבישה ומכירה</p5>			
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help020.png</pic1>
			<pic2>media/help021.png</pic2>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>14</id>
		<template>help05</template>
		<texts>
			<p2>הגיע הזמן לצאת למשימה חדשה. הבט שוב בכדור הבדולח, מעניין מה מחכה לך שם.</p2>
			<p3>זכור ללחוץ בסוף על הכפתור "אשר משימה", כדי לקבל את המשימה.</p3>
			<p5>משימה חדשה</p5>					
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help003.png</pic1>						
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>			
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>15</id>
		<template>help05</template>
		<texts>
			<p2>יופי, אתה ממש קוסם מן המניין. צא שוב לממלכה ותמצא את הצמח עליו סיפר ניבגו הגיבן.</p2>
			<p5>צא לדרך</p5>									
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help008.png</pic1>						
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>			
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>16</id>
		<template>help05</template>
		<texts>
			<p2>זהירות, יש מפלצת במבוך! שמת לב שסימן המשימה עומד עכשיו על המפלצת? זה אומר שהפעם ייצא לך להתמודד מול מפלצת אמיתית.</p2>			
			<p4>זרוק את הקובייה ונסה להגיע למפלצת. אל תשכח להשתמש ביכולות המבוך שלך.</p4>
			<p5>מפלצות</p5>			
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help025.png</pic1>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>17</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>נתקלת במפלצת! סוף סוף הגיע הזמן להשתמש בקסמים שלך. אבל קודם תראה איך זה עובד.</p1>
			<p2>בחלק התחתון של המסך תמיד מופיעים האנרגיה ונקודות הקסם שלך ושל המפלצת. הראשון שיאבד את כל האנרגיה שלו יפסיד במפגש.</p2>
			<p3>במפה הקטנה בתחתית המסך תוכל לראות בקלות איפה אתה עומד ואיפה עומדת המפלצת בכל סיבוב.</p3>
			<p4>שימוש בקסמים יוריד לך נקודות הקסם, אבל בכל סיבוב תקבל מספר נקודות קסם בחזרה לפי רמת חידוש הקסם שלך.</p4>			
			<p5>איך משחקים</p5>									
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help030.png</pic1>			
			<pic2>media/help028.png</pic2>				
		</pics>
		<links>
		 	<l1>117*המשך</l1>	
		</links>
	</page>
	
	
	
	
	<page>
		<id>117</id>
		<template>help01</template>
		<texts>						
			<p1>הגיע הזמן להכיר את הקסמים שלך. קסמי התנועה יזיזו אותך לכיוונים שונים.</p1>			
			<p2>קסם חסימה יחסום את קסמי המפלצת.</p2>
			<p3>קסם חשוב נוסף הוא "חידוש קסם", אשר ייתן לך תוספת נקודות קסם, בנוסף לאלה שתקבל בכל סיבוב.</p3>
			<p5>קסמים</p5>
								
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help029.png</pic1>
			<pic2>media/help029b.png</pic2>
			<pic3>media/help029c.png</pic3>
			
		</pics>
		<links>
			<l1>127*המשך</l1>		
		</links>
	</page>	
	
	
	
	<page>
		<id>127</id>
		<template>help04</template>
		<texts>			
			<p1>עכשיו תכיר את קסמי התקיפה. על כל קסם כזה כתוב כמה נקודות קסם הוא עולה וכמה נזק הוא עושה.</p1>
			<p2>לכל קסם צורת פגיעה משלו, המראה לך בדיוק באילו משבצות הקסם קורה. כדור האש, למשל, תמיד יפגע במשבצת בה אתה עומד ובשתי המשבצות שלפניה.</p2>
			<p3>אם בחרת בטעות קסם שאינך רוצה להשתמש בו, אתה יכול להחזיר אותו למקום על ידי לחיצה עליו.</p3>
			<p4>עכשיו כל מה שנשאר זה לבחור 3 קלפים בהם תרצה להשתמש בסיבוב הזה וללחוץ "המשך".</p4>			
			<p5>קסמי תקיפה</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help026.png</pic1>
			<pic2>media/help027.png</pic2>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>	
		</links>
	</page>		
	
	
	<page>
		<id>18</id>
		<template>help02</template>
		<texts>
			<p2>מעולה! הסיבוב הראשון נגמר, הגיע הזמן לסיבוב השני. תמשיך להתמודד מול המפלצת עד שתנצח אותה.</p2>
			<p3>זכור! תמיד עליך לבחור 3 קלפים וללחוץ על "המשך".</p3>
			<p4>העזר במפה הקטנה ובצורת הפגיעה של כל קסם. בהצלחה!</p4>
			<p5>סיבוב נוסף</p5>									
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help039.png</pic1>		
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>			 
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>19</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>טוב שחזרת למגדל. בוא נראה מה עוד אפשר לעשות פה.</p1>
			<p2>דבר ראשון, לך לקנות קסם חדש. שים לב, המגדל שלך הרבה יותר גדול ממה שהוא נראה. הזז את העכבר ליד החצים הלבנים כדי להגיע לשאר המגדל.</p2>										
			<p3>ספר הקסמים נמצא בחלקו הימני של המגדל.</p3>
			<p4>לחץ על ספר הקסמים עם העכבר.</p4>
			<p5>תנועה למגדל</p5>
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help031.png</pic1>	
			<pic2>media/help031b.png</pic2>
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>				 
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>20</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>וואו, כמה קסמים! כרגע תוכל לקנות רק קסם אחד, שאר הקסמים עדיין קשים מדי ללמידה בשביל קוסם מתחיל.</p1>
			<p3>כדי לקנות קסם חדש פשוט סמן אותו ולחץ על "קנה". הקסם יופיע מעכשיו במסך הדמות, ותוכל להשתמש בו כשתתמודד מול המפלצות.</p3>
			<p4>קנה קסם חדש.</p4>
			<p5>ספר הקסמים</p5>										
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help032.png</pic1>
			<pic2>media/help033.png</pic2>						
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>			
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>21</id>
		<template>help02</template>
		<texts>
			<p2>כל הכבוד! למדת קסם חדש. תמיד תוכל לראות ולהתעדכן איזה קסמים יש לך דרך מסך הדמות שלך.</p2>			
			<p3>חוץ מקניית קסמים אפשר גם לשפר קסמים שכבר קנית. רוצה לראות איך? חזור למגדל, והכנס לעמדת שיפור הקסמים.</p3>	
			<p5>עוד במגדל</p5>										
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help034.png</pic1>									
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>		
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>22</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>עכשיו נראה איך אתה משפר את הקסמים שלך. כל הקסמים שאפשר לשפר מופיעים בצד ימין. כשתלחץ על קסם, יופיע בחלק השמאלי מידע על השיפור שלו.</p1>			
			<p3>אם יש לך מספיק רכיבים ואתה ברמה המתאימה, תוכל להפוך את הקסם שלך ליותר חזק על ידי לחיצה הכפתור "שפר קסם".</p3>	
			<p4>מצא קסם שאתה יכול לשפר, ושפר אותו.</p4>	
			<p5>שיפור קסמים</p5>					
		</texts>
		<pics>
			<pic1>media/help035.png</pic1>
			<pic2>media/help036.png</pic2>									
		</pics>
		<links>
			<l1>0*המשך</l1>		
		</links>
	</page>
	<page>
		<id>23</id>
		<template>help04</template>
		<texts>
			<p1>מצוין! הפכת את אחד הקסמים שלך לחזק הרבה יותר.</p1>			
			<p2>זהו, נראה שאתה יודע כל מה שצריך לדעת  כדי להפוך לקוסם אמיתי. אל תשכח לחזור מדי פעם לחנות, לספר הקסמים ואל עמדת שיפור הקסמים.</p2>	
			<p3>אם אתה נתקע במהלך המשחק, תמיד תוכל ללחוץ על סימן העזרה.</p3>
			<p4>יש עוד המון משימות לגלות, אוצרות רבים למצוא. קסמים חדשים ללמוד, בגדים חדשים לקנות, ועוד הרבה הפתעות חדשות. אז קדימה, צא לדרך!</p4>						
			<p5>סיום ההתלמדות</p5>	
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help040.png</pic1>
			<pic2>media/help038.png</pic2>			
		</pics>
		<links>
			<l1>0*סיום</l1>			 	
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>100</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>בכדור הבדולח, הנמצא במגדל הקוסם, תוכל לבחור משימות שיקדמו אותך בעלילת המשחק. לחץ על "מצא משימה" כדי לדפדף בין המשימות הקיימות ועל "אשר משימה" כדי לקבל את המשימה.</p1>
			<p2>מרגע שאישרת את המשימה יופיע סימן המשימה, שתמיד יראה לך לאן צריך ללכת ומה צריך לעשות כדי להשלים את המשימה.</p2>
			<p3>על מנת לצאת מכדור הבדולח בחזרה למגדל הקוסם, לחץ על הכפתור "חזרה" שבחלק הימני התחתון של המסך.</p3>			
			<p5>עזרה - כדור הבדולח</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help100a.png</pic1>
			<pic2>media/help100b.png</pic2>
			<pic3>media/help024b.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>110</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>ספר הקסמים, הנמצא במגדל הקוסם, הוא המקום ללמוד קסמים חדשים. בכדי ללמוד קסם,  עליך לסמן אותו בלחיצת עכבר ולקנות אותו  בלחיצה על הכפתור "קנה".</p1>
			<p2>מרגע זה והלאה הקסם יופיע בין שאר הקסמים שלך ותוכל להשתמש בו מול מפלצות. ככל שתתקדם ברמות, קסמים מתקדמים יותר יהפכו זמינים לקנייה.</p2>
			<p3>על מנת לצאת מספר הקסמים בחזרה למגדל הקוסם, לחץ על הכפתור "חזרה" שבחלק הימני התחתון של המסך.</p3>			
			<p5>עזרה - ספר הקסמים</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help110a.png</pic1>
			<pic2>media/help110b.png</pic2>
			<pic3>media/help024b.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>120</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>בעמדת שיפור הקסמים, הנמצאת במגדל הקוסם, תוכל לשפר את הקסמים הקיימים ברשותך. אם תלחץ על אחד הקסמים שלך, יופיע פירוט המתאר איך אפשר לשפר את אותו הקסם.</p1>
			<p2>על מנת לשפר את הקסם, פשוט לחץ על  הכפתור "שפר קסם". תוכל לשפר את הקסם רק אם אתה ברמה גבוהה מספיק ויש בידך מספיק מהרכיבים הדרושים לשיפור.</p2>
			<p3>על מנת לצאת מעמדת שיפור הקסמים בחזרה למגדל הקוסם, לחץ על הכפתור "חזרה" שבחלק הימני התחתון של המסך.</p3>			
			<p5>עזרה - שיפור קסמים</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help120a.png</pic1>
			<pic2>media/help120b.png</pic2>
			<pic3>media/help024b.png</pic3>					
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>130</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>בחנות החפצים, הנמצאת במגדל הקוסם, תוכל למכור ולקנות חפצים שונים. לחפצים בממלכה הקסומה יש תכונות שמשנות את הנתונים של הגיבור שמחזיק בהם. אם תעבור עם הסמן על אחד מהחפצים, תוכל לקרוא את הפרטים שלו ולהחליט איזה חפץ ברצונך לקנות.</p1>
			<p2>כדי לקנות חפץ, סמן אותו עם העכבר ולחץ על הכפתור "קנה". אם אתה רוצה למכור את אחד החפצים שלך, סמן אותו ולחץ על הכפתור "מכור".</p2>
			<p3>על מנת לצאת מחנות החפצים בחזרה למגדל הקוסם, לחץ על הכפתור "חזרה" שבחלק הימני התחתון של המסך.</p3>			
			<p5>עזרה - חנות חפצים</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help130a.png</pic1>
			<pic2>media/help130b.png</pic2>
			<pic3>media/help024b.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	
	<page>
		<id>140</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>מפת הממלכה  עוזרת לך לנוע בממלכה הקסומה. על המפה יופיעו מגדל הקוסם, הנמצא במרכז, וכן כל המבוכים בהם כבר ביקרת. כדי לעבור לאיזור מסויים,  לחץ עליו והקוסם שלך ינוע אליו מיד.</p1>			
			<p2>שים לב שבתחילת המשחק רוב המפה אינה גלויה; עם הזמן ייפתחו אזורים ומבוכים חדשים.</p2>			
			<p5>עזרה - מפת הממלכה</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help140a.png</pic1>
			<pic2>media/help140b.png</pic2>
			<pic3>media/help140c.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>150</id>
		<template>help08</template>
		<texts>
			<p1>מבוכים הם אזורים בממלכה אליהם מגיע הקוסם שלך תוך כדי המשימות. ההתקדמות במבוך היא בתורות, כשכל תור מתחיל בזריקת הקוביה. על מנת לזרוק את הקוביה, פשוט לחץ עליה. לאחר גלגול הקוביה, יופיעו על המסך חיצים שיסמנו את כל המשבצות אליהן הגיבור שלך יכול להתקדם בתור זה. לחץ על המשבצת הרצוייה והגיבור יתקדם לשם.</p1>			
			<p2>בכל מבוך קיימות גם  שלוש יכולות מיוחדות, הנמצאות בצידו הימני העליון של המסך. יכולות אלה יאפשרו לך לשנות את תוצאת הקוביה אם התוצאה לא מתאימה. כדי להשתמש ביכולות המבוך, לחץ עליהן לאחר שתגלגל את הקוביה. חשוב לזכור שכל יכולת מבוך אפשרית לשימוש רק פעם אחת במבוך. רק אם תצא מהמבוך ותתחיל אותו מחדש,  תוכל להשתמש בהן שוב.</p2>	
			<p3>על מנת לצאת מהמבוך, לחץ על הכפתור "למפה" המופיע בצידו הימני התחתון של המסך.</p3>
			<p5>עזרה - מבוכים</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help150a.png</pic1>
			<pic2>media/help150b.png</pic2>
			<pic3>media/help150c.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>160</id>
		<template>help08</template>
		<texts>
			<p1>בכל פעם שהגיבור שלך יעצור על משבצת בה נמצאת מפלצת, או שמפלצת תתקדם למשבצת בה נמצא הגיבור שלך, ייפתח מסך חדש. במסך זה יהיה עליך להתמודד מול המפלצת בתורות, עד שאנרגיה של אחד ממכם תגיע לאפס (את האנרגיה שלך ושל המפלצת אפשר לראות בתחתית המסך, ליד התמונות  שלכם).</p1>			
			<p2>בכל תור עליך לבחור 3 קסמים מבין הקסמים הקיימים ברשותך, וללחוץ על "המשך" על מנת לראות את התרחשות הסיבוב. במהלך הסיבוב נגלים הקלפים שבחרת וכן הקלפים שהמפלצת בחרה, ובהתאם לבחירות שכל צד עשה, תשתנה האנרגיה ונקודות הקסם.</p2>	
			<p3>בנוסף, בתחתית המסך מופיעה תמיד מפה קטנה, המראה לך היכן בדיוק נמצא הגיבור שלך והיכן נמצאת המפלצת, דבר שיעזור לך לבחור את הקלפים הנכונים לאותו הסיבוב.</p3>
			<p5>עזרה - פגישת מפלצות</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help160a.png</pic1>
			<pic2>media/help160b.png</pic2>
			<pic3>media/help160c.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	<page>
		<id>170</id>
		<template>help07</template>
		<texts>
			<p1>כדי להתקדם במשחק, הקסמים  חשובים מאוד עבור הגיבור שלך. כל קסם מיוצג על ידי קלף. ישנם 3 סוגי קסמים - ארבעה קסמי התנועה (אחד לכל כיוון), שלושה קסמי עזר (חסימה, ריפוי וחידוש קסם) ועשרה קסמי התקפה (לכל מסדר קסם יש קלפי התקפה שונים לחלוטין).</p1>			
			<p2>על כל קלף כתוב בדיוק כמה נקודות קסם הוא עולה אם משתמשים בו, וכמה נזק הוא עושה (אם בכלל). על קלפי התקיפה מופיע גם תרשים המראה בדיוק באיזו משבצות הקסם יפגע - האיקס מסמן את מיקום הגיבור שלך, והמשבצות הצבועות - את אזור הפגיעה של הקסם.</p2>				
			<p5>עזרה - קסמים</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help029.png</pic1>
			<pic2>media/help170b.png</pic2>
			<pic3>media/help170c.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	
	
	<page>
		<id>180</id>
		<template>help08</template>
		<texts>
			<p1>דף הדמות הוא המקום להתעדכן בפרטי הגיבור שלך. בצידו הימני של דף הדמות מופיעים כל הנתונים של הגיבור - כמה נקודות נסיון יש לו, כמה הוא רחוק מעליית רמה, אילו רכיבים נמצאים ברשותו ועוד. בחלק השמאלי של דף הדמות תוכל לראות את כל הקסמים הקיימים ברשותך.</p1>			
			<p2>החלק האמצעי מציג את החפצים שהגיבור לובש, ואת אלה שהוא מחזיק בשק החפצים שלו. אם תלחץ על חפץ שנמצא בשק החפצים, הגיבור ילבש אותו (בתנאי שהוא ברמה מספיק גבוהה). אם תלחץ על חפץ שהגיבור כבר לובש, הגיבור יסיר את החפץ,  שיעבור לשק החפצים.</p2>	
			<p3>על מנת לצאת מדף הדמות, לחץ על הכפתור "חזרה" שבחלק הימני התחתון של המסך.</p3>			
			<p5>עזרה - דף דמות</p5>			
		</texts>
		<pics>	
			<pic1>media/help023.png</pic1>
			<pic2>media/help024.png</pic2>	
			<pic3>media/help024b.png</pic3>				
		</pics>
		<links>
			<l1>0*יציאה</l1>
			<l2>1*חזרה</l2>			
		</links>
	</page>
	

</help><!--
     FILE ARCHIVED ON 14:03:06 Feb 08, 2015 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 13:21:11 May 25, 2019.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  LoadShardBlock: 123.939 (3)
  esindex: 0.007
  captures_list: 146.65
  CDXLines.iter: 15.391 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 131.683 (4)
  exclusion.robots: 0.133
  exclusion.robots.policy: 0.124
  RedisCDXSource: 4.491
  PetaboxLoader3.resolve: 38.552
  load_resource: 64.284
-->